支那男便秘誤信偏方吞鱔魚 腸道被咬出大洞命

便祕是現代人常有的腸胃問題，大陸南京有位男子因聽信「生吞黃鱔（鱔魚）能治便秘」，為了改善身體狀況，他生吞了2條50公分長、3公分粗的活鱔魚，沒想到不但便秘情況沒有緩解，反而導致他腹痛難耐，只好趕緊就醫。醫生用電腦斷層掃瞄後發現，鱔魚竟在男子腸道亂竄，還咬出約2公分的大洞，情況相當危險。

根據陸媒報導，該名51歲男子9日中午時，因為腹部劇痛被工地同事送到當地醫院的急診室，男子向醫生坦承，自己前一天為治療便秘和前列腺炎，生吞了2條活鱔魚，卻因此腹痛難耐。男子坦言，原本想說忍耐一下，疼痛就會改善，不料第二天就受不了只好就醫。

醫生檢查了男子身體後，驚訝發現患者已經出現腸道穿孔、瀰漫性腹膜炎、感染性休克的狀況，恐有生命危險。醫生表示男子的下腹部腹腔裡，有2隻很粗的黃鱔亂竄，更在乙狀結腸附近，距離腹腔約10公分處，看見一個將近2公分的穿孔，「因為鱔魚吞進去是活的，人的腸道又比較薄弱，因此被撕咬後就容易鑽出孔來。」

據悉，男子動完手術後移往加護病房，仍未脫離險境。對此有網友感到疑惑，要如何生吞50公分的鱔魚而不噎住致命？胃酸不會將鱔魚分解？懷疑這件事並不單純，「我覺得不太可能從上面的口吞下去」、「無知釀成的苦果」，也有人看過類似案例，「有次看到一個日本人生吞一碗小魚，頓時感覺很厲害」。

劣種淘汰 物競天擇

「我覺得不太可能從上面的口吞下去」

擺明係下面塞入去

吞既話落到胃都俾胃酸拿死啦

cls

好明顯從屎眼塞入去，點知太爽，入多條
以為會捐返出嚟，等咗成日頂唔順先入院